F35戰機發動機再度升級 推力超過中俄至少40％

經過一年多的測試後，美國主力的F35隱形戰機將確定使用最新升級版F135渦扇發動機，發動機製造商普惠公司，已獲得美軍給予21億美元（約168億港元）升級發動機的合約。

普惠的F135是為洛歇馬丁公司的F35系列戰鬥機開發的加燃渦輪風扇發動機，它從該公司設計的F119發動機演變而來的，F119目前專門使用於美軍的F22戰機上，是單發動機戰機中最頂尖的設計，並具有同類產品中最佳的可靠性與維護管理系統。

據普惠公司先前表示，升級版的F135發動機與舊版造價相同，但增加了10%推動力，同時還降低了6%耗油量。舊版的F135升級時只需更換部分零件，例如高效壓縮器、渦輪機與新的冷卻系統等等。升級版的F135的最大加力推力將從191千牛（19.5噸）提升到21.4噸，不只高於F22使用的F119，是發動機歷史上首款推動力超過20噸的發動機，成為推力最大的單發戰鬥機，也會再大幅拉開與中國殲20現時推動力14噸發動機的效能差距。

目前，美國在發動機技術領域已經遙遙領先各國。相比之下，俄羅斯第五代戰鬥機蘇-57目前使用的是AL-41F1-117S，最大加力推力只有15噸，中國殲20現時推動力則更只有14噸推力。

普惠公司更宣佈，F135發動機的第三階段發動機增推目標是30噸，可以與兩台F119發動機相比，預計在2025年-2030年完成。

支那殲-20宜家最大問題就係佢用預期用既發動機渦扇-15仲未搞得掂，所以殲-20量產速度非常低，最近流出的資料顯示殲-20更換渦扇-15的日程被推遲到2026年，其目標推力更只有18噸，連135發動機最初既19噸都比唔上，到時美帝已經準備升級到30噸。

71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見71 維園見

It is 引擎

人類重可唔可以坐上去

單春 接近人地雙春

可以

cls